車長促港鐵與警割席

車長促港鐵與警割席

葵芳站昨日仍殘留刺鼻的催淚彈氣味，港鐵職員均戴上口罩。張培生攝

【本報訊】警方在港鐵葵芳站施放催淚彈，有港鐵車長疑因吸入催淚煙不適，需送院檢查。網上流傳「一群東鐵綫車長」聲明，強烈譴責警方在鐵路範圍內的執法行動及清場手法，批評港鐵多次容許警方擾亂公司運作，要求立即與警方劃清界線及公開交代最近警方行動時，港鐵的參與程度。

這份聲明指，警方先後在大圍站及灣仔站附近發射催淚彈，催淚煙飄進車站及車箱內，大量乘客及前線員工感到不適，前晚更在葵芳站室內直接發射催淚彈，令車站出現嚴重混亂及恐慌。聲明批評，警方驅散行動嚴重威脅前線員工的生命安全，促立即停止，令港鐵範圍回復安寧，並要求港鐵與警方劃清界線，以重建乘客及職員信心。聲明附上11張遮掩個人資料的職員證，以不具名方式聯署。

香港鐵路公司員工協會主席杜廣仁表示，前日送院車長經檢查及治理後，現已出院，身體無大礙，正在休假，工會昨與公司管理層開會，要求公司回應站內殘餘催淚氣體所帶來影響及如何確保員工安全等。他稱，港鐵有責任確保員工安全，「如果我哋返工都覺得危險，咁我返嚟做乜？我打工箒，唔使攞命博嘅！」

相關新聞：旅客失預算 禁區過夜

港鐵︰對警行動感遺憾

港鐵昨凌晨發聲明，就警方在葵芳站內發射橡膠子彈及催淚彈，表示非常遺憾，指有關行動極有可能影響職員及乘客安全。港鐵物業總監鄧智輝昨強調，正常情況是不會讓警方進入港鐵轄下商場，並指每次遊行發生，港鐵都沒有通知警方進入，但港鐵會增加人手視察情況，以保證安全。

■記者謝明明

上一則
上一則
葵芳站毒氣未消 街坊怒氣盛

下一則
下一則
荃灣白衣暴徒圍毆急救員爆衝突

旅客失預算 禁區過夜
「警察意圖謀殺市民」
壞事一籮籮 警敢做不敢認
記者洶湧質問 三小時聽廢話
鄧炳強：無印象歡送飯局有鄉黑在席
速龍放入背囊 鏡頭全程直播
社福界圍警總 高呼「知法犯法」
200人促太古站長交代
國泰：或炒撐非法抗議員工
警認用過期催淚彈
民陣發起8.18遊行 再以人數施壓
爆眼少女護目鏡揳布袋彈
頜骨全碎毀容 醫生轟謀殺
醫護無限期罷工 東區醫院百人默站
悲憤教徒遊行 促盧偉聰悔改
港腳葉鴻輝：良知比尊嚴重要
劉業成回巢改陰招大抓捕
水炮車示範 疑調低威力做騷
連登仔記招：警濫暴涉犯酷刑罪
警濫暴不義 民望急挫三成
年輕高學歷者指政府最大責任
77%市民促設獨立調查委員會
學者：九成抗爭者撐激進示威
涉雷射筆射眼 前空姐被控襲警
京拋「恐怖主義苗頭」嚇港
劉銳紹：製輿論鋪路更大武力
海港城遭批鬥 吳光正撰文補鑊
美共和黨領袖 警告華勿暴力鎮壓
公民黨訪美 倡保障被控暴動港人
30素人擬戰區選 批評林鄭無貢獻
葵芳站毒氣未消街坊怒氣盛
荃灣白衣暴徒圍毆急救員爆衝突
萬人高呼「黑警還眼」突傳武力清場機場封航 白色恐慌

P牌無得幫你推
不過你呢篇野好讚